# Пользователи

## Роли

**Администратор** — это представитель компании-поставщика. Администратор настраивает «Личный кабинет», заполняет профиль компании-поставщика, добавляет пользователей.

**Оператор** — это представитель компании-поставщика, который в [личном кабинете](https://operator.takwot.com): контролирует входящие заказы и общается с представителями заказчиков в чате.

::: tip Примечание
Роль «Оператор» используется только применительно к веб-сервису [Таквот.Заказы](/guide/vendor-quick-start.html).
:::

У каждой компании может быть несколько администраторов и операторов, а каждый администратор или оператор могут представлять несколько компаний.

## Добавление администратора
Добавлять в «Личный кабинет» пользователей или удалять может только сам администратор.

Чтобы добавить нового администратора личного кабинета:
1. Перейдите в **меню личного кабинета (ЛК)** и выберите пункт **Группы**.
2. Нажмите справа вверху кнопку **Создать**
3. В открывшемся окне введите личный номер телефона нового администратора, укажите компанию и выберите группу «Администраторы».

На указанный номер сотруднику будет отправлено СМС с приглашением для подключения сотрудника к «Личному кабинету».

После этих действий в «Личном кабинете» появится информация об отправленном приглашении с номером телефона приглашённого администратора.

Сотрудник получает СМС с текстом приглашения, в котором указана Веб-ссылка для перехода и принятия приглашения. Пройдя по ссылке приглашённый пользователь попадает в браузер на страницу подтверждения приглашения. На этой странице пользователь подтверждает свой номер
телефона и указывает своё имя – это имя будет отображаться в списке пользователей ЛК.

После принятия приглашения пользователем он становится администратором. Чтобы увидеть изменения после принятия приглашения обновите страницу (например, нажав кнопку «Обновить» или F5) и вы увидите, что приглашение больше не показывается в списке приглашений. Это означает, что пользователь подтвердил приглашение.

После принятия приглашения пользователем перейдите в группу «Администраторы» и в открывшемся списке администраторов вы должны увидеть нового администратора.

![Добавление нового администратора](./images/company-users-add.gif)

## Добавление оператора

::: tip Примечание
Добавлять оператора нужно только в случае использования веб-сервиса [Таквот.Заказы](/guide/vendor-quick-start.html).
:::

Чтобы добавить нового оператора личного кабинета:
1. Перейдите в **меню личного кабинета (ЛК)** и выберите пункт **Группы**.
2. Нажмите справа вверху кнопку **Создать**
3. В открывшемся окне введите личный номер телефона нового оператора, укажите компанию и выберите группу «Все операторы».

На указанный номер сотруднику будет отправлено СМС с приглашением для подключения сотрудника к «Личному кабинету».
